台立場料更強硬 撐港抗共或施制裁

台立場料更強硬 撐港抗共或施制裁

蔡英文以高票連任。蘋果新聞網

【本報訊】台灣總統大選結束，民進黨蔡英文以817萬票成功連任，香港社會希望蔡英文繼續執政，可在協助香港上發揮更大作用。台灣中央研究院台灣史研究所副研究員吳叡人認為未來台灣在兩岸立場會更強硬，美台同盟會更鞏固，指美國通過《香港人權及民主法案》後，香港亦已正式加入美台同盟的抗共陣線，相信台灣內部對支援香港的呼聲也會越來越大，包括在《港澳條例》加入人權條款實施制裁，認為可行性提高。

相關新聞：李敖子譏國台辦匿廁所哭暈

學者：民主打敗經濟牌

吳叡人接受《蘋果》電話訪問時表示，大選結果反映台灣人反中、抗中情緒非常明顯：「小英的民主主義徹底打敗韓國瑜的經濟牌」，加上香港反送中及中美貿易戰的外圍因素影響，「香港反送中效應是最有效，沒有甚麼比民眾活生生面對警察毆打更生動、更具（抗中）說服力、感染力」，同時反映台灣實際上作為主權國家是台灣社會很大的共識。

吳強調蔡英文連任成功，「對香港支持一定很堅定，方向不會改變只會更強」，估計蔡受到鼓勵對香港支援「會更大聲一點」，惟「真正能幫助的有限」，重申台灣國情不容許官方高調推出政策如《難民法》等，但他指，台灣內部撐港聲音確實越來越大，舉例指太陽花學運時就有人提出在《港澳條例》加入人權條款，實施制裁。惟過去民進黨力量不足或未意識到問題重要性，「現在可能機會比較大」，他個人支持加入人權條款，「得到那麼大的mandate（授權），應更勇敢」，但他認為現階段需要民間主動推動，「她（蔡英文）立法都一定會先跟美國商量」，建議香港公民社會對台建立恒常溝通機制，不論社會各界、各級議會加強與台交流，在本土及國際戰線上充份合作。

記者梁穎妍

希望有台灣版人權法
至少要限制所有黑警同直系家屬入境

日期：2020年1月14日 星期二

將軍澳:孤星淚音樂演奏會
時間 ： 2000
地點 ：香港單車館露天劇場將軍澳寶康路105-107號

======================

日期：2020年1月15日 星期三

中環:全民力拒 制度暴力 你我堅守 程序公義集會
時間 ： 1200-1400
地點 ：愛丁堡廣場
(已獲發不反對通知書)

沙田醫院:醫護界街站
時間 ： 1300-1500
地點 ：沙田醫院

灣仔:會計工會街站
時間 ： 1930-2130
地點 ：灣仔皇后大道東147-149號威利商業大廈22室灣仔Livo

荃灣公民廣場-法律權益及濫捕應對
時間 ： 2000-2200
地點 ：荃灣廣場對出空地

===================================

中環:119天下制裁大遊行
日期：2020年1月19日 星期日
時間 ： 1500
地點 ：遮打道 至 銅鑼灣SOGO
(*不反對通知書申請中)(*不反對通知書申請中)

唔好比假希望我

愈近無人權嘅國家愈要人權法

新年3大任務：119大遊行，年廿八和手足團年，各區和你宵，幫手share 比親戚朋友一齊過黃色新年啦

台灣出人權法

應該直接拎本南京條約正本出嚟

推到比台灣手足見到

d狗仔話 去開日本

想救連登，試下依個方法

【測試】熱門新功能—行動篇